<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>书 on 阳某人每天都在干些啥？？？</title>
    <link>https://yaxun-yang.github.io/tags/%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 书 on 阳某人每天都在干些啥？？？</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>yyx</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2020 00:32:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yaxun-yang.github.io/tags/%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>囫囵后感</title>
      <link>https://yaxun-yang.github.io/%E6%B5%AE%E7%94%9F%E8%8B%A5%E6%A2%A6/%E5%9B%AB%E5%9B%B5%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:32:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yaxun-yang.github.io/%E6%B5%AE%E7%94%9F%E8%8B%A5%E6%A2%A6/%E5%9B%AB%E5%9B%B5%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>细碎的想法 我发现自己似乎更偏好读一些悲剧，享受着多巴胺或者其它什么激素分泌带来的别样感官，为别人的故事感动的稀里哗啦，眼泪一抹又欢天喜地的去过自己的生活…… 真是……恶劣的人性……
可能要读的书 最近觉得自己应该读一读麦格尼格尔的《自控力》，挽救挽救自己岌岌可危的生活……
某一类的专题 反乌托邦题材 下笔的时候距离我第一次翻开乔治奥威尔的文字应该已经过去4年了，当时的感官早已模糊到被一个形容词就一言敝之——“震撼”。《1984》算得上是我正式的文学阅读的入门之作，幼嫩的心智从严肃的甚至可以说是难以理解的文字中隐约触及了一些深层次的东西。 当然，这不是个回忆专题，回归正题，这个专题，希望记录在阅读反乌托邦题材过程中的思考。《1984》会再读一遍，四年前的幼稚想法就不写出来贻笑大方了。《动物农庄》以我浅薄之见没看出来和《1984》有什么很大区别，更像个更容易被人理解的童话讽刺故事？觉得《1984》展开更加全面，就也不描述了，唔，读完《1984》也许会去找些评论文章，看看主流对这两本的评价看法。 下一本是《我们》
美丽新世界 我个人是比较遵从科学绝对发展，这本陆陆续续读了四个月才读完（阅读障碍期），前三个月都在觉得这个设定特别符合我的胃口，大面积的思维改造从根本解决社会动乱，绝对的科学引领平稳发展，美丽新世界尽展蓝图，啊，多完美呀！（这里应该有个大写的狗头） 后来，尝试自我代入……觉得……还是算了吧……人被圈养作为真正的社畜，即使一生都“文明而幸福”，在我现在的价值体系判断标准中是应该被归类为“荒谬”的。我生长的环境，所学所思，让我在“愚蠢的幸福”和“清醒的痛苦”中毫不犹豫的选择后者。（因为实际上是在清醒的幸福中吧……唔……感谢革命先烈）我受到的教育，所定义的科学，是从混乱中得到灵感，再赋予逻辑。这就意味着，追求我的科学，人所面临的不稳定环境，思维的不稳定性都是极为重要的。用科学创造秩序，从混乱中得到科学，这才是我的科学。领袖人物的代表——元首，他也需要通读莎士比亚、圣经接触“不文明”，维持自己的清醒，才有资格去引领民众去走他们的“愚昧幸福之路”。 然而，认真想来，这样的社会，真正考虑到这种社会形态，可行性其实很高，在特殊的时期，历史不是没有向这个方向发展的趋势。也许真正面临痛苦之后，会使最正义的社会掌舵选择带领着民众走向“愚蠢的痛苦”。实际上，元首就是这样的掌舵者。（“警世之书”大约正是这个寓意）唔，所以“荒谬”这种情绪其实极为主观的，所谓“荒谬”也不是没可能成为事实。 全书最后的部分，应该也是高潮部分，野蛮人、元首、穆斯塔法·蒙德三个人的对话。野蛮人是作为我们社会的缩影，在和元首和蒙德所代表的“美丽新世界”进行对话。但是更准确，其实野蛮人应该是赫胥黎的缩影，欣赏莎士比亚，信仰上帝。然而对一个以上两种都不的读者来说，实在是想有人能插入进去作为第三方，阐述因果论者、无神论者的想法，听听那他们又会如何说…… 个人层面，足够强大的精神世界不需要被物化的上帝，也无需被固化思维去避免痛苦，社会层面，具有多元性包容性的社会会更具有生命力，我坚信，至少现在坚信。
一些可能需要进一步查证思考的  目前阅读的所有反乌托邦题材都有一个绝对领袖“老大哥”“福帝”还有一只我没记住名字的猪……这是在说扭曲的社会形态往往和个人崇拜有关？  雨果先生笔下的悲剧与人性 悲惨世界 我看了那么多年书，读了那么多故事，我得说这是一个最令我投入最令我拜服的悲剧，它让我无数次眼泪在眼眶里打着滚，它使我共情，我有千丝万绪堵塞在胸膛，语言不能表述其中一二。
我该先从冉阿让说起的，“一个转向从善的恶人总是比一个一直从善的善人更加宝贵”这是雨果先生借卞福汝主教之口说的。冉阿让是那个从恶转善的人嘛?不，他不是，他一直都是最纯洁的羔羊，是天生的圣人，是康德主义的活化身呀。他甚至从未为自己而活过，他总是活在对其他人的责任里，从代行父职养活一大家子甚至因此入狱，到为报答卞福汝主教从此成为上帝的仆人，再到带着对芳汀的承诺养育珂赛特成人，最后为了珂赛特的幸福牺牲掉了自己的一切，他一步一步从人性走向了神性，他甚至让钢铁一般的沙威都为之动摇，马吕于斯说“我们都应当匍匐于他的脚下”，这也是我的想法。更可怕的是这个人他不但有圣人的品格，他还有天赐的天赋，他孔武有力徒手能扳断枷锁，他智慧聪明犹如天降，能发明创造白手起家带动一座城市的发展。而最最可怕的是，这样的神人啊，他没有青史留名他没有万民爱戴，他迎来了的，却是这样悲惨的命运。我们说“天将降大任于斯人也，避险劳其心智，饿其体肤，空乏其身，所以动心忍性，增益其所不能。”冉阿让所经历的还不够“劳其心智”“饿其体肤”“空乏其身”“动心忍性”吗？但是他没有被“天降大任”，他只是隐姓埋名过日子，只是燃烧了最后的自己去成就珂赛特，只是在上帝施舍的最后一点奇迹中满足的死去。我想冉阿让死去的那一刻，他是满足的，实际上我也是为他高兴。但是我总觉得……他值得更多……
再说马吕于斯和珂赛特，这两个被宠坏了家伙，他们具有天真的残酷，他们是悲剧中的幸存者，他们为冉阿让本就灰暗的人生添上了重重的一笔，他们踩在冉阿让、爱朋妮、小伽弗洛什还有呢么多人的尸体上走向自己的玫瑰人生。但是，你却不能过多的指责他们什么，因为宠坏他们的正是他们所伤害的人啊，你又怎么能指望他们自己去戳破粉色的泡泡呢。他们是不具有神性的，他们是最为人性的塑造，相爱着，也被其他人爱着，在片面的信息中作出错误的决定，残忍的去伤害，因为自己的幸福而去忽视周围一切的痛苦，但也为偶尔透进来了一丝丝黑暗而哀悼。没有那么伟大，也绝对算不上恶人，不过芸芸众生罢了，只是足够幸运。真是太幸运了呀。
芳汀呢？她又是另外一种了，她的一生都在为年轻的时候的轻浮而付出代价，为轻信了泰纳迪一家而付出代价。她的悲剧是值得同情的，是最能体现时代的悲剧的，但也是最顺理成章的。很多人说，她拥有过冉阿让的爱情，我这是不对的。她是万千苦难的化身，如果一定说冉阿让对她有爱，我想大概是对万千苦难下所有羔羊的爱的一个寄托吧。她与冉阿让的交集，大概就是她一生中发生过的最好的事情了，如此可悲，如此渺小，因为这种渺小而显得更为可悲了起来。
小伽弗洛什、爱朋妮、马百夫先生甚至古费拉克那一群人，他们并不算完整的人物，他们展现出来的可能只是片面，但这些人的死亡却如同光一般耀眼，让这个悲剧里无时无刻不在闪烁燃烧生命之后的人性光辉。
泰纳迪是绕不开的。他可以说是坏的纯粹，如果冉阿让展现的是悲剧里“好人没好报”的部分，那么泰纳迪就是负责了“坏人没坏报”的部分了。他就像蟑螂一样，总是在阴沟中爬出来从某些地方弄到些油水，总是能找到供其压榨的对象，从芳汀、珂赛特到最后去美洲做黑奴商人。他不配成为悲剧的缔造者，他不是所谓的痛苦来源，甚至他自己本身也是悲剧的一部分，是被压榨的阶级。但他的存在，使得坏的变得更坏，是充当着悲剧的导火索。
那么多人物，在雨果先生的笔下，每个人的命运都在沉沉浮浮，一会上来一点，一个浪花又被打了回去，在一个悲剧的时代之下，没有人配得到完完全全的幸福，所谓《悲惨世界》
最让我记忆深刻的桥段，我想是芳汀的苦难经历吧，从出卖劳动力到出卖家当到出卖头发牙齿甚至身体，天知道她不过是在为自己的愚蠢买单罢了。可怜的芳汀，上天赐予她美貌似乎只是为了赋予她悲剧的一生，她真的惨得令人很难不印象深刻。
再有就是马吕于斯和珂赛特的爱情吧，不管爱降临于谁身上，爱人的心思总是一种美好的东西，那些不足与外人道也的心理活动，小小的惊喜小小的失落，一颗心的起伏完全系在了另一个人身上，足以叫人会心一笑。更棒的是，爱的人也恰好在爱你，这是多么奇妙而又美妙的事情呀！马吕于斯和珂赛特真是幸运到令我都要嫉妒了。
这本书在这段时间内对我产生很大的影响，我会再之后的某天再回来通读它的，我想，到时候这篇文章会能再增加点什么。
最后，Hugo先生牛逼，不愧是文学巨匠的得意之作，的确是令人惊叹的水平，它值得一切的赞誉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>